%@metapost:3espaceexo41.mp
{\em Les différentes figures ne sont pas en vraie grandeur. On
  utilisera toutes les mesures données sur ces figures. L'unité de longueur est le
  centimètre.}
\begin{myenumerate}
  \item Compare les volumes des solides ci-dessous.
\end{myenumerate}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ccc}
        \includegraphics{3espaceexo41.1}&\includegraphics{3espaceexo41.2}&\includegraphics{3espaceexo41.3}\\
        Solide \no1 : Pavé droit.&Solide \no2 : Prisme droit.&Solide
        \no3 : Pyramide.\\
      \end{tabular}
    \end{center}
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Compare les volumes des solides ci-dessous.
\end{myenumerate}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
    \includegraphics{3espaceexo41.4}&\includegraphics{3espaceexo41.5}&\includegraphics{3espaceexo41.6}\\
    Solide \no4 : Cylindre de révolution.&Solide \no5 : Cône de
    révolution.&Solide \no6 : Boule.\\
  \end{tabular}
\end{center}